[新移民上公屋坦白講] 輪候5年上市區公屋 ：來咗香港就應歡迎我哋

新移民是否搶光了公屋，成為網民熱烈討論的話題。的確，很多新移民都拿了公屋，但她們強調，自己一樣有排隊………

胡小姐來港十年，與港人丈夫育有兩子女，之前跟老爺、叔仔一家四口居於上水自置公屋，由於環境擠迫，7年前開始輪候公屋，2015年獲派同區新公屋祥龍圍邨，更幸運的是，她獲派高層單位，飽覽窗外綠意盎然哥爾夫球場美景，大廳綠色牆身與窗外自然環境融合，景色宜人。

「有朋友獲派二樓唔太滿意，有單位亦面向北區醫院，所以覺得自己好似中左六合彩，好開心。」她說以前未踏足香港，覺得香港很好，但當體會過後，發覺並非想像中好。「香港係一個壓力比較大的城市，租金貴，要照顧小朋友，又要工作賺錢幫補家計，依家自己有間公屋，都總算安樂，現在平平淡淡生活已很不錯。」她一臉滿足地說著。

內地來港的王小姐輪候公屋4年，現居於上水清河邨，喜歡鄰近深圳，方便往返國內，「屋邨較新，挺好，環境衛生，我們選了好幾次，才選擇這裡。」一家三口現居住在最小型單位，租金898元。

阮小姐讚賞區內空氣清新，由於要往返內地探望奶奶，就算去年獲房署可調遷至東涌較大型單位，她卻嫌地方太偏遠而婉拒了。

大部份新移民未上公屋前均曾租住劏房，狹窄的居住環境不如理想。

陳太幼時家中以耕田種菜維生，過著清貧生活，長大後在深圳工作，幾個人一起住在宿舍房間。多年前邂逅港人丈夫，婚後誕下子女，輪候5年上公屋，現居於彩德邨，鄰近九龍灣地鐵站，步行往返約15分鐘，被譽為理想公屋。「我以前三口子都經歷過住劏房，長沙灣約三千元租金。當年好彩董建華話要興建更多房屋， 我哋先可以搬到市區公屋， 原本我哋無可能獲派市區公屋，只能選擇沙田、將軍澳。街市好多人都話我似中左六合彩，真係好幸運，令我哋唔洗搬入郊區。我覺得董生好幫助我哋劏房戶的低下階層，我要多謝他！」

新移民感受到被排斥、歧視、不被尊重和接納，以及無力改變現時的命運。

舒小姐最初下嫁來港時，感覺很溫暖，讚賞港人很有禮貌，但近幾年卻起了變化。「現在氣氛唔融洽，香港人很排外，我哋一開口，其他人知道係內地人就不喜歡、排斥、說內地人不好。但內地人口比較多，素質當然會低一點，港人稍有不滿便在網上謾罵，我覺得好煩惱，大家都係中國人，咁做真的不太好。」

「尖沙咀咁多LV、Gucci、CHANEL，大陸人唔來消費，香港又有幾多人會去買？店舖開完一間又一間，帶動就業，如果要排斥，可以叫香港政府拒絕內地人來港，既然批准來港便應該歡迎人家，禮義之邦。」

「東涌未開放時，一隻烏蠅都無，現在開放，又話人家搶佔你地方，導致連吃飯的地方都無，點解唔可以融洽一點？東涌的商家現時也忙個不停，無論是便利店、快餐店，生意好到不得了，遊客亦帶動了經濟，如果他們不來，香港靠甚麼呢？」她希望香港人，能對她們包容多一點。

取消一百五！還我好醫護！

大家都係中國人，咁做真的不太好。

弱智 坦白講 冇人歡迎你黎

東涌未開放時，一隻烏蠅都無，現在開放，又話人家搶佔你地方

呢個駁唔到

我寧願佢唔開放囉仆街，一朝早返工已經幢曬係度塞住啲路

一筆過停建公屋啦 反正上親樓都係佢地
見你姓氏英文係粵語拼音就點排都唔會上到

中國人智力只係識量 永遠唔識乜野叫質
所以世界工廠過去20年生產咗好多垃圾出嚟 講多都哂氣

on 9你班死窮西支那人落5黎拉低哂我地d gdp

唔好講排公屋
公院比大陸人玩爆左
但大家知唔知捐血站從來絕少大陸人捐血

一於唔捐血攬炒

移民唔係要求嗰個地方嘅人接受你，而係要你融入人地，正蝗蟲

唔撚靠你班大陸西旅遊先有機會發長其他產業，而家成個香港經濟偏哂去旅遊業真係on撚9

本土出世d 香港人
十尻廿年都未有公屋就係你班蝗蟲阻住哂

蝗蟲入侵都講到恩賜

一早無排十年呢回事
自從林鄭臭雞上場, 房記狂突擊寄信審查
一有ot錢過少少就踢,一年撚你幾次

樓下保安都講過下
唯有太太完全唔做野先得

蝗蟲落到黎lam 綜援走水貨
玩哂

依個咁閪嘅入息資格正常香港人都唔會申請到

最美的期待
#228143

又係賤種空白acc

所以公屋申請制度真係切合哂班新移民
學歷普遍低，可以搵現金出糧工作逃避追查

東涌本身係新市鎮，點解要靠「旅遊業」去維生？

你俾人強姦會唔會歡迎？
又可以生仔
又可以享受
又唔洗你郁

住得東涌都貪佢夠清靜姐，邊度有人投訴過，佢又係佢將自己意見放入他人把口

推！

推

單程証落黎攞公屋
所以唔好話香港冇人口政策